
### <div style="color: #26B260">**10. Les boutons.**</div>
[Retour au sommaire](1-Sommaire.md)

La classe de base pour le style des boutons est <span style="color: yellow">*.btn*</span>
````html
<button type="button" class="btn">Bouton</button>
````
<span style="color: yellow">*.btn-warning*</span>, pour remplir de couleur un bouton.
````html
<button type="button" class="btn btn-warning">Bouton</button>
````
![bouton-wraning.png](bouton-wraning.png)

<span style="color: yellow">*.btn-outline*</span>, colorie le texte et le contour.
![Buttons-outline.png](Buttons-outline.png)
````html
    <button type="button" class="btn btn-outline-primary">Primary, bleu</button>
    <button type="button" class="btn btn-outline-secondary">Secondary, gris</button>
    <button type="button" class="btn btn-outline-success">Success, vert</button>
    <button type="button" class="btn btn-outline-danger">Danger, rouge</button>
    <button type="button" class="btn btn-outline-warning">Warning, orange</button>
    <button type="button" class="btn btn-outline-info">Info, bleu ciel</button>
    <button type="button" class="btn btn-outline-light">Light, blanc</button>
    <button type="button" class="btn btn-outline-dark">Dark, noir</button>
````
<span style="color: yellow">*.btn-lg ou .btn-sm*</span>, taille des boutons (lg, large)(sm, small) etc....
![bouton-size.png](bouton-size.png)

<span style="color: yellow">*.btn-group*</span>, pour grouper les boutons.
![bouton-groupe.png](bouton-groupe.png)
````html
    <div class="btn-group">
        <button type="button" class="btn btn-warning">bouton gauche</button>
        <button type="button" class="btn btn-danger">bouton milieu</button>
        <button type="button" class="btn btn-success">bouton droite</button>
    </div>
````
En remplaçant <span style="color: yellow">*.btn-group*</span> par<span style="color: yellow">*.btn-group-vertical*</span> , on obtient un groupe de boutons alignés verticalement.
